萬惡以有後為首

他竟然相信生育比殺人更無害。殺人是將一個人從生命中釋放，不是從他的一生，而是從一部份終究要結束的生命。至於生育，他會質問，你難道不需要為他一生的眼淚負責嗎？沒有你他就不會存在，而他為什麼存在呢？就為了取樂你，而不是他。他必須擔負你的名字，一個蠢蛋的名字。你大可以把自己的名字寫在牆上，為什麼要讓一個人去擔負這幾個字呢？
― 福樓拜，《十一月》

It is curious that while good people go to great lengths to spare their children from suffering, few of them seem to notice that the one (and only) guaranteed way to prevent all the suffering of their children is not to bring those children into existence in the first place.

David Benatar
"Better Never to Have Been: The Harm of Coming into Existence"

"The sign of doom is written on your brows—how long will ye kick against the pin-pricks? But there is one conquest and one crown, one redemption and one solution. Know yourselves—be infertile and let the earth be silent after ye."

Peter Wessel Zapffe

"I never thought I was doing anyone a favour by bringing children into the world. With people as cruel to each other as they are, it’s a terrible proposition. The best of lives are sad and tragic. The best of them. My general conclusion is that it’s not a nice thing to do. The world doesn’t need it. The kid doesn’t need it."

Woody Allen

我認為人類的自我意識是一個演化悲劇，我們太警覺於自我的存在…我們是在自然律下不該存在的生物。…我認為我們的物種可以做的最光榮的事，就是否定我們的程式，停止繁衍，手牽著手走向滅絕…

true detective

"Antinatalism is based on the principle that suffering of whatever kind or degree should not be caused or perpetuated, and that human existence necessarily entails suffering that we can neither escape nor justify, least of all by experiencing pleasures. Thus, the only way to end all suffering would be to cease producing beings who suffer."

— Thomas Ligotti

"If children were brought into the world by an act of pure reason alone, would the human race continue to exist? Would not a man rather have so much sympathy with the coming generation as to spare it the burden of existence, or at any rate not take it upon himself to impose that burden upon it in cold blood?"

- Schopenhauer

講經咩

為咗人類同世界嘅幸福 唔生係最合理嘅

Agger

Voluntary Human Extinction Movement

“May we live long and die out”

視乎你個人信仰